【日本廢水】美國支持日本排廢水入大海 同時禁止進口部分日本食品

早前日本政府宣佈決定將福島第一核電站事故含放射性物質的核廢水排入大海，引起國際社會關注。美國國務院及國務卿先後對此表示支持，並稱日本的做法符合慣例且安全。另一邊廂，美國食品藥品監督管理局（FDA）此前已修訂進口警示，對一系列日本食品加強監督並禁止進入美國。

據悉，美國食藥監局更新第99-33進口警示，稱由於「因放射性核素污染」，相關部門應對日本產品進行扣留，而無需進行檢查。美國食藥監局強調，「由於與輻射和核污染有關的公共衛生問題，當局已加強對日本管制產品的監視。」

美國食藥監局公告顯示，涉及的日本產品包括牛奶、黃油、乾奶製品；魚、海膽及其他貝殻類產品；肉、肉製品和家禽（牛肉，公豬，熊，鹿，鴨，野兔和野雞產品），還有蔬菜、柑橘柚類水果奇異果等等。涉及的地區包括青森縣、福島縣、宮城縣、長野縣、櫪木縣等。

不僅是美國，韓國各大大型超級市場也紛紛計劃不再銷售日本海鮮。據了解，自日本福島第一核電站事故以後，樂天瑪特、Homeplus、易買得等大型韓國超市2011年起就已經停售日本海鮮。

綠色和平組織和專家伯尼（Shaun Burnie）表示，核廢料所釋放的放射物質會增加患癌風險，已知對人體健康和環境有害，日本政府的保證並不值得信任。美國《科學》雜誌去年亦曾發文指出，在福島核廢水中的碳14、鈷60和鍶90這三種放射性同位素，需要更長的時間降解，並且很容易被海洋生物吸收。這些物質對人類具有潛在毒性，能在很長的時間維度上，以非常複雜的方式影響海洋環境及人類健康。

矛盾

無矛盾 整體黎睇仲好合理添

口裏說得 身體卻很誠實

趙立堅：海洋不是日本的垃圾桶 翻查大亞灣規定 放射物質排放上限遠超福島十倍

講緊日本同美國 係都要拉埋支那黎講

唔講就等於冇發生過咩

5毛定PR，大家自己決定

所以真係唔敢食海鮮,個個核電廠都放毒落海

有發生呀 不過同我依個POST既報導無關姐
不過我都明你個邏既 總之支那殺10個人 你殺左9個唔夠佢多
你就會覺得自己好合理

總之美國 日本只可以讚 唔係讚既話唔可以報導 唔可以討論 全部要拉唔可以比人睇到

自己睇人地原文
fda呢篇野玩咗幾年又翻炒